香港應唔應該推行美國醫護制度

美國醫生人手唔夠 請醫生又貴
MD又因爲太chur太貴tuition要用太多年令好多想做primary care嘅人卻步
所以多左好多人opt for Nurse Practitioner同Physician Assistant
接受訓練時間短d 無醫生專科知識咁in depth
但可以處理大部分難度低 做慣做熟嘅case同setting
基本上做到哂family physician嘅嘢
專科np pa可以一部分專科醫生難度同專業知識低d嘅嘢
請同訓練np pa唔洗用咁多錢又可以量產
會唔會好過間硬引入大陸醫生或者增加更多醫學位

你覺得依家rn/專科既apn係做咩？？

我覺得開係無問題
但np唔可以好似美國咁比d做得兩年野發夢做醫生但根本就只係一隻attention seeking既party whore dumb blonde去讀
起碼學澳洲咁有返最少5年係果一科既經驗加已經係senior position
不過係香港開就算鳩數啦
成個華人社會都有種醫生係神醫生係權威其他health profession都係垃圾既mindset
你睇都市閒情以前成撚日揾d醫生上去接受d應該由營養師去做既訪問就知
又或者連登仔踩藥劑師踩社工踩護士踩ptot
加上香港人根本對基本醫療知識一竅不通，醫院係點運作係零頭緒
報狗無野叻最叻跳出黎將d唔好運既病人經歷抹黑做醫療失誤
攪pa同np絕對唔會成功

佢有得prescribe同做advanced procedures咩?

會，普通傷風感冒咪又照下喉嚨就比藥，我記得而家護士升到某個位又係可以幫手睇急症，好似係乜乜顧問，不過一間都唔知有冇兩三個。

外國嘅np cns而家想越整越高學歷同再specialize d
美國個個state都唔同 有d可以有好大autonomy
香港暫時未做到

其實美國d np degree好多都垃撚垃
instead of medical science and diagnostic skills they usually focus on bs like research, nursing leadership, nursing theory. instead of clinical rotations like Med students they hold group sessions for those aspiring dumb blondes to masturbate and brainwash themselves into believing how great they are in terms of skills and knowledge and how they are better than mds

專科apn係可以做invasive procedure
你講手術果d冇可能 因為醫還醫 護還護 兩樣野黎
不過護士都唔夠人 仲走去做埋你醫果份

LP? cvl? intubate? artline? chest drain?

係 而家美國都有班人屌np女人識少少扮代表以為自己識得多過md
明明自己medical knowledge唔夠
又話自己做同樣野又大stress要求有md人工
當然唔合理
但有d train得咁耐其實係夠處理好多普通case
唔洗下下出醫生
又唔洗哂咁多錢同時間train咁多md
同埋np都係care為主同holistic多d
Pa個作用似返醫生多d

有好多人讀online course

agger
開pa好過
人地真係受醫學訓練
利申 : 護士

如果美國之後evaluate過證實work
香港嗰班醫生無藉口繼續死話一定要咁多d training residency先做得d簡單有特定procedure跟嘅野
始終med school野真心要求高
唔通真係為左要多d醫生比d唔夠能力嘅人讀咩

醫藥分家呢？

仲爭議緊
反對嘅人話會增加市民買藥成本
同埋藥劑師工作要求越黎越簡化未必需要用到藥劑師
利申:我自己唔太識 pharm友可以討論下

錯撚晒
Google下先啦

唔係我見解黎
我就係之前google
你有乜睇法

送你上大湾区

其實普通病痛去有藥劑師的藥房買藥食同睇醫生有乜分別？

真係講緊好普通嘅病痛 無

Push

Push 討論下
醫療界朋友

美國睇醫生等同破產，醫護人員/保險友咪贊同，大眾咪反囉

係都跟台灣啦，幾多香港醫唔好的人去台灣醫